數碼港55億擴建 區議員批評文件遲交 政府竟不派官員出席 憂「直上城規會」

（獨媒特約報導）今年《財政預算案》中，政府建議撥款55億元擴建數碼港，南區區議會地區發展及房屋事務委員會昨日討論。不過相關文件臨近會議舉行日期才提交，區議員無法提出動議；主推政策的創新及科技局未有派員出席，只有香港數碼港管理有限公司派出行政總裁任景信出席，亦引來區議員不滿。部份議員質疑擴建後會帶來交通問題，又憂慮當局不會進一步諮詢區議會，便會「直上城規會」進行改劃申請。

螢幕截圖 2019-05-26 下午10.16.07

政府在2019年至2020年的《財政預算案》中，預留55億興建第五期數碼港，預期於2021年動工，2024年落成。用地目前位於數碼港對出海傍，佔地1.6公頃，總樓面面積為6.6萬平方米，稱可容納100間科技公司及750間初創企業，計劃同時會改善數碼港對出一段海濱公園。

討論開始前，民主黨柴文瀚不滿數碼港太遲提交文件，令議員錯過提出動議的時限，亦認為創新及科技局及其他政府部門需派員出席，回應擴建以外的例如交通問題。委員會主席林啟暉稱討論事項有緊急性，議員日後亦有機會提出動議，今日是數碼港公司先聽取區議會意見，指下一次到城規會階段，區議會仍有機會表達意見。

民主黨羅健熙批評，一個55億的計劃竟然無政府部門出席，認為是不負責任。他認為區議會態度應該更強硬，指如政府提交的文件不足，區議會應該拒絕討論。柴文瀚亦憂慮區議會今日討論後，數碼港便會提交城規會申請。司馬文亦要求當局向城規會申請前，必須舉行另一次會議。

當區區議員司馬文在區內進行民意調查，訪問889名居民，56.2％居民反對，認為項目的資料不足。多名議員關注交通問題，南區區議員區諾軒、陳富明及張錫容等認為必須同時興建港鐵南港島綫（西段），連接黃竹坑及堅尼地城，否則未能支持擴建。

擴建範圍亦佔用了目前公共空間，多名議員亦要求補償公眾。民主黨徐遠華倡議要考慮地下空間甚至天台的位置作開放公共空間。

數碼港方面指，將整合目前不同公司的員工巴士，料在不加車的情況下可多運載2,000人。數碼港亦期望能將所有途經數碼港的小巴全數改用19座小巴，以及加強宣傳城巴73（數碼港至赤柱）可接駁港鐵黃竹坑站。對於日後交通影響，數碼港指目前正進行交通影響評估，料需改善數個路口。

委員會主席林啟暉在總結時，重申需安排另一次會議，政府部門亦必需出席，獲區議會同意後才可進入下一步，他又提醒區議會在九月便會休會，促數碼港勿在區議會休會期向城規會進行申請。

數碼港第五期擴建範圍，土地用途屬「其他用途：數碼港」，地底部份屬連接堅尼地城至香港仔的四號幹線預留地。

記者：何嘉茵

73咁少車又兜路

d商場人都冇個，咁樣都扔廿億落去

起地鐵站仲好啦 駁去南丫島